\subsection{Simulering}

Simuleringsdelen av analyseplattformen skal, i følge oppgavebeskrivelsen og
kravene som tidligere definert, bestå av et verktøy for å simulere hvordan det
historiske produksjonsresultatet hadde sett ut dersom utvalgte
vurderingsparametre\footnote{Argos sin scanner vurderer plater utifra hvor
mange av hver defekttype som er tilstede.} hadde vært annerledes. Dette
medfører at det vil være nødvendig for brukeren av verktøyet å kunne skrive inn
hvilke parametre som ønskes å endres på, samt se utfallet av simuleringen for å
optimalisere produksjonen.

Fra møtet med selgerene i Argos kom det frem at den aktuelle
målgruppen for dette verktøyet ikke kjenner til hvordan Argos' interne
databasestruktur er utformet. Vi måtte dermed ta hensyn til å bare benytte
begreper som brukeren allerede kjenner til. Det ble også nevnt i møtet at
brukerne selv med dette verktøyet mest sannsynlig vil prøve og feile seg frem
til potensielle resultater, og dermed kjøre simuleringen flere ganger på kort
tid for å sammenligne.

\subsubsection{Valg av arkitektur for brukergrensesnitt}

Som hovedplattform for brukergrensesnittet hadde vi valget mellom å gjenbruke
en av de andre eksisterende teknologiene fra rapport- og dashbordløsningene,
eller lage en dedikert løsning. Når vi vurderte de forskjellige alternativene
la vi vekt på hvordan brukeren kan skrive inn data, hvilket format dataen
kommer ut på og ytelsen til systemet. Fordelene vi så ved å benytte Grafana og
Report Builder var at de var sterke på fremvisning av simuleringsresultatet.
Den største ulempen med begge disse var at verktøyene ikke er tilrettelagt for
å ta forskjellig input direkte fra brukeren, som for eksempel valg av
defekttyper og innsetting av nye terskelverdier for disse.  Ettersom dette var
en sentral del av simuleringsverktøyet ble det bestemt å gå bort fra disse
løsningene. 

En dedikert løsning ga rom til å skreddersy løsningen for nøyaktig det
formålet den skulle ha. Dette gjorde det enklere å angi hvordan den skulle
akseptere data, hvordan dataen skulle presenteres til brukeren, og hvordan
verktøyet kobles sammen med API-løsningens eksisterende arkitektur. 

\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{client_server.png}
    \caption{\label{fig:client_server_model}Tykk/tynn klient-tjener modell}
\end{figure}

Ettersom kjernen av analyseplattformen er et API, utforsket vi klient-tjener
som overordnet arkitekturmodell. Klient-tjener modellen (se figur
\ref{fig:client_server_model}) er delt inn i forskjellige trinn. Tykke klienter
kan gjøre alt fra databehandling til presentasjon, mens API-et bare ville tilby
rådata. For tynne klienter gjør API-et så mye prosessering som mulig, mens
klienten bare håndterer presentasjon.  

Hovedalternativene for valg av plattform for klienten var web-applikasjon,
mobilapplikasjon og desktop applikasjon. Verktøyet skal brukes av forskjellige
målgrupper på forskjellige lokasjoner, potensielt også på forskjellige enheter.
Av den grunn kom vi frem til at en web-applikasjon var den mest fleksible
løsningen for vårt verktøy. Erfaringsmessig er det i tillegg enklere å
gjennomføre rask prototyping for web-applikasjoner enn desktop.

Web-applikasjoner er tynne klienter, da applikasjonen ikke må installeres på
hver enhet det kjører på, men er tilgjengelig gjennom nettleseren. Verktøyets
ytelse vil dermed påvirkes i liten grad av selve klienten, men heller internett
forbindelsen og ytelsen til API-et~\cite{thin_vs_fat_clients}.  Begrensningene
som må vurderes ved implementasjon av denne modellen er hvor mye prosessering
som kan gjøres på klientsiden, hvor kompleks grafikk som benyttes og hvor mye
data som kan lagres på brukerens lokale enhet. 

\subsubsection{Innhold}

For å oppfylle kravene til simuleringsverktøyet må det minst inneholde følgende
elementer: 

\begin{itemize}
    \itemsep -0.2em
    \item Start og sluttidspunkt.
    \item Valg av defekttype.
    \item Valg av scanner.
    \item Mulighet for å spesifisere nye terskelverdier.
    \item Resultat av simulering. 
\end{itemize}

Figur~\ref{figure:simulate_wireframe} viser en tidlig prototype av
nettsiden.  Her vil brukeren, etter å ha skrevet inn nødvendig
informasjon, få en tabelloversikt over hvordan hver valgte defekter påvirker
klassifiseringen til forskjellige plater.


\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{simulering_wireframe.png}
    \caption{Modell av de viktigste komponentene i simuleringsverktøyet.~\label{figure:simulate_wireframe}}
\end{figure}


\newpage

